Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Lua que implementa um algoritmo de busca em profundidade em um grafo:

```lua
-- Definir a função de busca em profundidade
function dfs(graph, start, visited)
    visited[start] = true
    print("Visitando o vértice " .. start)
    
    for i, v in ipairs(graph[start]) do
        if not visited[v] then
            dfs(graph, v, visited)
        end
    end
end

-- Definir o grafo como uma tabela de adjacência
local graph = {
    [1] = {2, 3},
    [2] = {4},
    [3] = {},
    [4] = {5},
    [5] = {1, 6},
    [6] = {}
}

-- Inicializar a tabela de visitados
local visited = {}
for i = 1, #graph do
    visited[i] = false
end

-- Chamada da função de busca em profundidade
dfs(graph, 1, visited)
```

Este código implementa a função `dfs` que realiza a busca em profundidade em um grafo representado como uma tabela de adjacência. A função começa visitando o vértice inicial e, em seguida, visita cada um dos seus vizinhos recursivamente, marcando-os como visitados. O código também inicializa uma tabela `visited` para rastrear quais vértices já foram visitados. Em seguida, ele chama a função `dfs` para iniciar a busca a partir do vértice 1. Durante a execução, o código imprime cada vértice visitado na ordem em que são encontrados.